[美國又輸] 歐盟擬用歐元代替美元結算與伊朗石油貿易

歐盟擬用歐元代替美元結算與伊朗石油貿易

歐盟計劃與伊朗石油貿易時，採用歐元代替美元進行結算。

美國單方面退出伊朗核協議後，歐盟和伊朗會保持並深化經濟合作，包括在石油和天然氣方面的合作。

歐盟外交事務代表莫格里尼表示，在與來自英國、法國、德國和伊朗四國外長商談後，各國達成一致，在接下來幾個星期裡，商談更具體的解決方案應對美國退出伊核協議。

Europe to ditch US dollar in payments for Iranian oil – source

The European Union is planning to switch payments to the euro for its oil purchases from Iran, eliminating US dollar transactions, a diplomatic source told RIA Novosti.

Brussels has been at odds with Washington over the US withdrawal from the Iran nuclear deal, which was reached during the administration of Barack Obama. President Donald Trump has pledged to re-impose sanctions against the Islamic Republic.

“I’m privy to the information that the EU is going to shift from dollar to euro to pay for crude from Iran,” the source told the agency.

Earlier this week, EU foreign policy chief Federica Mogherini said that the foreign ministers of the UK, France, Germany, and Iran had agreed to work out practical solutions in response to Washington’s move in the next few weeks. The bloc is reportedly planning to maintain and deepen economic ties with Iran, including in the area of oil and gas supplies.

Mogherini stressed that the sides should jointly work on the lifting of sanctions as an integral part of the historic nuclear deal. “We're not naive and know it will be difficult for all sides.”

The Iran nuclear deal, known as the Joint Comprehensive Plan of Action (JCPOA), was sealed three years ago in Vienna between Tehran and the P5+1 powers (China, France, Russia, UK, US, plus Germany). The agreement saw decades-long international sanctions lifted in exchange for Iran curbing its controversial nuclear program. On January 16, 2016, the parties to the deal announced the beginning of its implementation.

The lifting of international sanctions gave Iran access to the world’s markets for the first time in nearly four decades. Since then, Tehran has managed to significantly increase its exports of crude.

暫時淨係見到RT之類ge source

唔見大路歐美新聞機構報

嘩，堅唔堅呀，咁大膽

如果係真
咁等解體啦

美帝出手了

如果真，美國即刻退出北約，睇下邊個驚D

唔用美金找數 睇下美帝打唔打柒你

步伊拉克後塵

侵：唔使我出手，等俄佬打柒班歐豬先

咪睇下佢哋啲陰謀論啱唔啱囉

嘩咁樣樣
歐洲班撚樣依十幾年做咩事
完全拖後腿

完全做唔到野，不斷俾俄仔恰，廢到無倫

成日覺得歐盟好撚契弟
成撚日諗住cut軍費諗縮數 又唔諗下成個俄羅斯係隔離
靠美國支持成個北約又成日唱反調奶共

一於退出北約啦

本身歐盟就想玩歐元結算，只係當時又整個歐債危機出黎先不了了之，今日到支那想玩人民幣結算，美國馬上行動，依家鷸蚌相爭，漁人得利，仲唔玩埋一份，本身歐洲就係牆頭草，講利益仲西利過美國，見風使舵

俄羅斯來勢兇兇
德國仲可以拍慢板
真係搵波羅的海三國同波蘭頂咩

歐盟？德意志嘅第三帝國嚟
根本歷史重演咗三次

歐盟係咪左膠上腦，找死

Trump 仲唔開佢哋波

根本就係 美國真係腹背受敵，前有支那，後有歐盟

第三帝國乜鳩

我覺得侵侵唔會做唔出用東歐嚟換消滅歐盟
唱反調拎著數嘅國家，根本唔洗畀面你

原來係第四 自膠

歐盟真係死撚左去啦

EU都係收皮把啦

普京一定會幫手

我懷疑EU將來見到俄軍攻佔基輔都係會乜都唔理

強烈譴責

歐盟廢到呢

呢班豬最叻就係玩綏靖政策

咁既標題
應該係 歐盟擬用歐元代替美元結算與伊朗石油貿易 中國或最大贏家

流流地
英國冇可能黐歐盟

如果歐洲聯俄又點睇？

直接畀俄羅斯吞併會快啲，俄羅斯一直好想

兩單嘢嚟

歐盟外交事務代表莫格里尼表示，在與來自英國、法國、德國和伊朗四國外長商談後，各國達成一致，在接下來幾個星期裡，商談更具體的解決方案應對美國退出伊核協議。

依個就係英國跟歐盟一樣唔跟侵嘅
而用歐元結算就一句都冇講過

班撚樣真係西方世界內奸黎

美國有頁岩油，產量仲高過中東，根本就wfc

其實你係咪唔明買多同小係完全唔重要 ... 係背後意義 ...

當年張伯倫

英國無可能同美國作對
哩篇新聞有可疑

英國佬都就走唔玩啦 歐盟成pet屎禁樣

到底d 西方政客收受伊朗賄款係咩真？

老實講
好彩戴卓爾夫人老撚都唔入歐元區
唔係都無得咁爽手鬆人

英國醒

退出歐盟即時削佢地實力

有班窮國要湊睇你地惡得咩出樣

哩單野又關俄佬事